成日都見大家對原居民有誤解

以為丁權係一出世就有地同大屋？
不如大家搞清楚原居民有咩福利先
所謂嘅丁權，係呀如果你係原居民嘅話，一出世有權申請起樓，係有權咋！

但大大大大前提下你一定要有塊地，而塊地係點得嚟？

一係就係你自己條村有私家地，一係就買人哋塊地
好啦，村嘅私家地算係大家嘅嘢，地就得一塊，你估你要買就買？ 幾百個男丁，點解你要就得，我要就唔得？

當然都係錢同勢力
所以大多數去到依㗎都冇乜地去申請起樓 只係有個丁權係手，但係冇地都係冇用的

另外到你有地都好，屋都係要自己比錢起，並唔係政府比錢比地

所以嘅樓都係自己比錢起，並唔係所謂嘅一生世就有樓有地
利申 唔係個個原居民都係鄉黑

屌你老母啦原居民

香港有70萬原居民 你係咪認為全部都係鄉黑？

所以咪套丁囉

偷聽風雲都詳細講解過

見到好多巴絲打 好似真係以為一出世就有地有樓咁
咁個個一直結婚生仔得啦，洗咩做

個丁權都幾十萬，屌你老母

又一個問題，地產商願意用幾錢買你個丁權，唔係個個丁權都一樣價錢，每條村都唔同，主要睇位置
同埋始終係犯法，唔好講到話賣就賣咁

大部分都係

洗白? 無用架喇

咪姐係啲丁權撚係鄉黑囉
你自己都識講

收皮啦
利申兩個字都未識點用

咁冇乜討論空間

冇諗過洗白 只係見隔離有個橫洲post 先諗住解釋下

另外到你有地都好，屋都係要自己比錢起，並唔係政府比錢比地

仲想政府幫你地起埋樓，真大貪

其實有朋友姓鄧 佢話屋企同圍村關係唔好
應該係老豆個輩已經比人趕走左 有丁權都無用

係其他人成日以為政府出，先咁樣打翻出嚟

都係，好難翻翻去住，又冇哂證明你係原居民

賣丁平極都有40萬你點睇?

完全明白巴打你既感受
出面啲人根本咩都唔知
話丁權就有地分 唔洗憂唔洗做

套丁犯法 另外唔係到到都400,000

我識d原居民好多賣撚哂
犯法? 犯你老母呀? 我話無事就無事!

個個都唔明 就以為真係唔使做

我地廈村姓鄧既大把地

學到嘢

算啦 解釋都哂撚氣

冇人捉到咪冇事囉

原居民巴打？

可以拎政府地起

大家唔好理呢d垃圾post就得
李嘉誠：係呀我所有野都係用錢買架

捉? 捉乜撚呀?
總撚之以後政府有咩要我地圍村兄弟做嘅即管出聲，殺人放火金腰帶

我你都唔識，好打極有限

唔得了

上訴緊喎

其實你唔需要解釋

大部分連登仔既心態就係我無既你都唔可以有，情況就類似歧視公務員待遇離哂地咁

佢地唔會有好處，但總之見到人仆街就心涼

仲有多年黎一邊屌鳩新移民搶資源，一邊又屌鳩原居民葡萄人地有地有丁。唔好唔記得其實自己都唔係真正原居民黎，怨天怨地怨人地有好野，不如怨自己唔爭氣好過

至於樓主講鄉黑方面就算啦，呢個問題無得救架啦經歷過721呢d恐怖事件，你想人去理解你真係好難，更何況班友到而家仲要乜事都無，正常人都僧圍村佬啦

唔係鄉黑都係藍絲或港豬
除左自細無係圍村大個堆之外

既然係咁，取消丁權都無損失

係嘈緊私家地出少少嘅官地 唔係成幅官地 好似係
因為就算係村內都唔係十成私地，可能91 82 73比

作為冇資格用嘅人答你 係冇乜所謂

因為我相信超過八成人都用唔著

你塊地俾蓋起三層 即係三倍地積比
如果我當係港島啲住宅咁起法 可以起十層
你話丁權係咪應該廢除

未見過有人唔明

呢個問題就關乎 ‘原居民’

唔係個個好似巴打你咁醒

我明白ching 因為好多原居民朋友都好憎鄉黑

好似你作為南亞咁？

多謝巴打

類似

在2007年之前，男丁申請興建丁屋時要作出一個法定聲明，聲明自己並無轉讓丁權，但在這一年，這聲明被剔除，改為納入建屋牌照的條款。時任地政總署署長劉勵超解釋，此舉是要把套丁非刑事化：「2007年林鄭月娥可以說是對鄉議局作出讓步，不在申請書上有法定聲明，擺在土地契約條款。土地契約，即是合約，違反合約，我可以收回土地，但不用拉人坐監。」

最憎原居民

幾百蚊尺買塊農地, 有丁權就可以起樓, 非原居民可以做到? 你知唔知農地屋企相差幾多倍價錢呀

林鄭月娥可以說是對鄉議局作出讓步
不用拉人坐監

一出世有丁權喎
丁權唔值錢？

丁權值幾多錢？
721後都成年，黃既牛屎仔出黎認人頭未？
你想問係咪想講自己好撚慘？完全唔覺

打錯, 係農地vs屋地

拉個啲唔講？

農地點起到樓呀

屌你啦

一句講晒

咪即係鄉黑

退係都冇睇文啦
犯法㗎

我冇講過慘只係唔係大家心目中咁好

乜鬼

族譜有名

咪玩啦清，南邊圍起成咁犯唔犯法呀？
"唔犯法"既"非鄉黑" "黃絲" 原住民
出黎認人未呀？咁耐都未有，大部份都係鄉黑牛屎佬㗎啦，你拎一兩個個別例子想幫鄉黑洗底呀？訓醒未？

其實你知唔知咩叫丁權

條村賣地有錢分都未講

我講多次，冇諗過洗白我只係解釋翻唔係諗得咁多好處要發癲我都幫你唔到
南邊圍潛建緊係有問題要怪就去怪執法個個

我都想聽下

大把原居民入市區住, 因為冇地起樓
基本上你條村冇地 你個丁權就廢咗一半

啱，條村係可以賣地的，賣一幅少一幅
唔同地唔同價錢，分得嚟都係得雞水咁多
不過假如冇哂地賣就冇㗎啦，睇條村啦

五大姓大村

多謝絲打

套丁係犯法
你地層樓起高過三層都係犯法架
不過咪一樣大把原居民起到四五層
都無人執法

得喇牛屎仔
負評數完完全全反映到你是幾咁on9同無point

通透

現時新界男原居民可透過三種方式，向政府申請興建丁屋，包括：一、在私人農地免補地價興建丁屋；二、以「私人協約」方式向政府，以優惠價格買地興建丁屋；三、利用私人土地與政府「換地」興建丁屋。法官周家明認為，在私人農地以「免費建屋牌照」建丁屋的權利，是原居民的合法傳統權益，受《基本法》保障；但以「私人協約」及「換地」方式批出的丁權，並不受《基本法》保障。《基本法》第40條規定：「新界」原居民的合法傳統權益受香港特別行政區的保護。

原文：《香港高院判兩項丁屋批地安排違憲，或釋出900公頃政府儲備土地》
© 端傳媒 Initium Media 版權所有 翻印必究

我唔記得三層最盡定兩層，你可以報㗎
係要拆拆完又起翻

你咪行翻出去囉 應我矖時間做乜？

其實共產黨既統戰手法不嬲係分化
富人窮人分
城鄉 （原住民）分
平民特權組織（popo）分
再配合埋香港人啲小農dna本來就鍾意內鬥
所以真係慳返啖氣啦

其實除非你屋企幾代都係港島/九龍人

其他一係就原居民一係就新移民

原居民多數都係撈偏㗎啦
如果唔係鄉黑係點出現
想洗白 含撚啦

拉多定放多啊

二，好難批
三，咪即係要有地
一，我暫時未見過，可能我見識少sorry 不過我估9成都唔多會批

我冇撈過偏
冇諗過洗白要嘈去其他post嘈，我想帶出冇咁多好處姐

唔係個個原居民都有錢起樓係常識，亦的確唔係一出世就有地有樓，但係有丁權賣比鄉黑、發展商丫嘛

個丁亦都唔係話好值錢，但都有十幾至幾十萬丫

咁同新腥港人、特首選委、功能組別有乜撚野分別？

咁都要證明到佢係套丁㗎 走法律罅，你咪係法律到搞

邊條村幾百蚊呎買到塊農地

其實你地d新移民返鄉下都一樣有權起屋，仲唔一定有三層同700尺限制。
利申：公屋仔

唔係想嘈 只係想講popo都有白警

點會唔批, 比錢咪批
呢個就係丁權值錢既地方
如果唔批咁發展商套丁做乜? 發展商就係有地但無丁呀麻

既然都無用，有同無都唔影響你啦

你咪自己check 下lor 我講既係農地唔係屋地

嗰啲賣下祖地下下幾千萬樓上

我除咗句利申 好似冇討論過有冇好人 鄉黑問題你係要引戰想點？

個個走法罅就咪撚怪人屌你班仆街冚家鏟個臭閪啦！臭閪

我都學到嘢 但套丁都係犯法，有乜用

冇謂嘈啦

依家住圍村嘅其實好多都唔係原居民,
幾代都入面耕田咩

原居民都有好人，都有黃色的
利申：仆街黃色原居民一名

識唔少新移民啦，話鄉下收地又幾千萬

乜農地屋地呀？
宜家係起樓買塊地呀，原居民無地想起樓都要買塊地去起架
塊地幾多錢先？

冇諗過改變大家嘅仇恨

上一代多地既原居民真係唔洗做架 不過唔係全部囉
樓主有丁冇地咁慘？定女仔

唔怪執法個個，怪犯法個個

咁我有錢冇丁權，都係起唔到
大家都係香港出世/香港人，點解你一出世有呢個權，其他人冇
講到尾，丁權就係特權

你冇錢去行使呢個特權，唔代表呢個特權係合理

你知唔知香港地契有限用途....

十個有九個都有丁冇地啦
上一代上一代，上幾代就係，不過個陣要耕田

其實同遺產一樣,
再者你可以出錢買人個權(套丁）

元朗圍村仔曬命

樓主做咩咁晒心機上連登玩理性
呢到只有批鬥
後生批鬥老人
城市人批鬥原居民
男批鬥女
女批鬥男
社會兩極化
就係共產黨成功手段

建議樓主唔好咁天真諗住打破到佢，係連登玩理性

咪係 成班傻9連登仔

根本連登仔唔會明丁權呢樣野對原居民來講係不平等條約，我哋太公果代起屋村入面有私家地就起得使鬼你個政府批准！係劉皇發條撚樣出賣我哋同英國佬交易發展新界先搞成今日咁柒樣！

唔反對取消
但想討論下，你地都算半個新移民
原居民福利嚟講，香港算少啦我諗
不過我都認同係要慢慢取消丁權

老豆養仔仔享福
牛耕田就馬食谷

收皮啦圍頭仔！屌你老母一出世有丁權
我也撚都無啊！屌你老母臭閪！啊！
我屌緊你老母啊！好撚多水啊！
打靶仔！啊！

聽講過
其實係咪冇得排公屋定唔知點？
其他福利有冇少咗？

人地英國人打到黎既時候係牛屎佬係用血去換呢個特權，當時你地既祖先係邊？

你條村冇位咋
利申 原居民

屌你老母啦柒頭

冇公屋，印象中
唔肯定

可能係我太天真，連登真係

賣咗丁權俾地產佬起樓都係用你個名起，所以冇得再申請公屋。

咁勁呀仲有位

要分曬幾個combination :
有錢無丁權咪買私樓。
有地有錢有丁權可以起屋。
無地有錢有丁權都係要買私樓...

其實講黎講去，
最緊要都係有塊地有錢

又唔屌曬全部人

區選咪有個女仔係原居民

鬼唔知咩。
答我無地有丁權起丁屋要用幾多錢未

有位又點 咪又係要搵錢起屋
算啦樓主 係呢到原居民=鄉黑

有撚人捉咩
元朗國啲人同黑警fd過打band啦

地價幾百一千尺
建築費應該千幾一尺
仲有咩想問？
非原居民你用呢個價起層樓比我睇下

我唔明既係點解「原居民」就可以有丁權
仲有 咁女人都係「原居民」點解佢地冇丁權？
你係唔係想話上述兩點一d唔公平都冇？

啱

其實唔明點解仲有咁多人屌原居民

自己投股投得差又要屌
(但又唔係好其他人好多 最多都係得個丁權仲要男人先有）
咁你不如屌埋含住金鎖匙出世嘅人

同埋唔好以為個個原居民都好有錢
就算有 好多都係後生辛辛苦苦日做夜做先買到樓
邊有咁多祖先淨落

鄉黑就博唔到

明白你
不過呢到唔興玩了解同自己不同意見嘅人嘅論點
連登式反對只有鳩叫同屌老母(樓上有好多)
要理性討論你搵錯地方
呢到立場行先 志在兩極化社會 抹煞理性討論空間
不過都佩服你夠膽出post

得丁權甘慘呀？
DLLM 我地連權都無呀

不願接受得黎 又帶點小農基因

點樣先算係半個新移民？
你祖先一開始就係香港？

有人捉的

丁權呢？賣地分錢呢？
我乜撚都無阿！屌你老母！

笑死人咩 純正血統

唔係鄉黑，但係保緊鄉黑

樓主做咩咁睇唔開要出黎被人插
香港大把人歧視原居民
利申:淨係得個丁權既原居民same

我識啲原居民 通常處於弱勢果一群都黃到發金 而且為數唔少

咁又唔係個個住圍村都鄉黑既
我同個friend都圍村大
老豆老母都藍到仆街都無比佢地洗腦架
我都想班鄉黑快d死
利申 由細到大係屏山住既原居民

遺產/財產呢概念用落土地擁有權，我冇意見。

但係丁權個概念唔同，用遺產嘅概念唔make sense。

我有一塊地兩個仔，塊地我畀咗大仔，就俾唔到細仔，一係佢哋share一人一半。
但係丁權可以無中生有，生兩個仔就多兩份丁權。如果個老豆未死，就三父子三份丁權。

兩個概念根本唔同。

套丁犯法。

【白衣人死左去邊?】破解全港4,000公頃認可殯葬區分佈

💾進入開放地圖：

政府部門一直沒有開放原居民認可殯葬區數據供市民下載使用，民政署更只拆件式只提供個別資料，阻礙香港市民看清佔地4,000公頃認可殯葬區的真面目。

今日，本土研究社首度為大家技術性破解580個原居民殯葬區的全港分佈資料 (666個圖層)，一張地圖看清會否有鄉黑「違規亂葬」、霸地出界，可供下載的空間數據亦令進一步分析對自然保育區潛在破壞等問題變得可行。

簡介一下 佔地4,000公頃是什麼概念：

1. 全港公屋 + 私樓佔地面積總和
2. 4個東大嶼人工島佔地面積
3. 642條原居民村可建丁屋的總面積(v-zone) = 3,368公頃

現時近半殯葬區都座落在元朗 (共和國)，一個黑市土葬墳位可賣50萬 - 200萬 (2016)，潛在鄉黑利益已上千億計，是繼套丁、棕地、收地之外鄉黑經濟圈的一大財路，相關部門一直隻眼開隻眼閉，葬送官地予鄉黑特權圖利。

面對封閉政府隱沒各種事件真象，我們未來會進一步開放及優化關鍵空間數據為工作目標，以揭示官商鄉黑的種種利益結構，希望大家繼續留意及支持。

🖥Follow本土研究社 FB:

💾全方位開放數據 自訂金額支持香港土地研究

參考文章：

土地正義聯盟：4000公頃葬地原居民獨佔（「山邊殯葬政策」之一）

調查報導：原居民認可殯葬區「出晒界」 民政、地政、食環組卸責鐵三角

起碼原居民一定早定居過啲新移民先,
原居民定居嘅時候, 塊地屬於邊個就再上世紀嘅爭拗

唔應該怪犯法個個真係第一次聽
你話你唔係鄉黑都無人信
721恐襲你有無份呀？係咪又要怪差佬唔拉人而唔係怪白衫打人

同埋唔係個個都同黑個d有關係
唔係話知情不報
係真係由細到大都唔班條村d野
想爆料都爆唔到

番去搵村長
同佢講套丁我7你3
佢實比你丁

誤你老母啊，仲好意思開post

我咪理性講出左個問題囉
不過呢度啲人連丁權係乜

咁你祖先都係移民落嚟啦，講咁多廢話

冇記錯公屋居屋都冇資格

宜家入去影下相 想調查下都要驅趕
冇黑警一齊入去 點捉呀
但你估下黑警會唔會一齊入去？

就係塊地畀你全部原居民分享, 每一條村嘅村民喺自己條村塊地起樓, 所以所有丁權係限制咗喺村地

土地係有限制唔會無中生有, 當年原居民有幾多地就得返幾多地

只可以講句傻仔。
唔怪得咁重怨氣，
原來連數都唔識計

唔計地價，你三層預建築成本800萬就差唔多

你唔怪條命生得差？

原居民個「原」係解原始人年代個「原」呀？
定港英政府定義既「原」呀？
元宋明年代走黎既祖先你食撚左？定由x百年前開始唔計

同連登仔講理性
大佬唔好咁痴線啦
你拎既著數多過佢地/你成就好過佢地
都係罪黎
佢地係到只係想圍爐講社會幾仆街
自己懷才不遇
無人真係想知社會係點

我印象中我附近比人捉過，用衛星地圖睇幾年變化

嘩屌 講到原居民先係比人歧視既一群
原來原居民先係香港既弱勢社群

咁你講咩大家對原居民有誤解？

係囉，我都唔明佢講咩
我見親起親新丁屋都6百萬起跳

係

8球買2100尺
3800蚊一尺係高樓大廈價黎
真係唔知邊個傻仔

你嚟香港幾多代呀人地幾十代啦

樓主自首啦 721打左咁多人

講咁多 都不願意接受現實
比你係原居民 有幾百萬幾千萬既地揸係手
你都會跪啦

咁係咪特權？

我講嘅係成本
唔係市場價值
發展商唔賺錢點解要起出黎賣。。。

我印象中冇囉
成條村都愈起愈高
根本冇人管到佢地

原居民 有多少少好處都講到李嘉誠咁

係唔係原居民都好，無錢就係弱勢社群

吹到咁大，呢2年起3層最多咪2球半

樓主：我唔理 我唔知 我睇唔到 唔關我事

建築成本兩百萬到 未計地
唔明你話地係點我就未見過可以咁

咁叫少少 我屌你老母啦

我個到有，捉完再起
洗十萬八萬

如果有丁有地 起3層大約幾錢？？

WAAAA 真係辛苦你囉

問返你地原居民做過乜撚嘢先啦 屌你地老母

原居民 新移民
新移民屌依㗎啲雙非做乜？

唔好講到原居民
好多香港原居民都係冇丁權
點解淨係圍村原居民先有？
個丁權賣一賣 講緊過十萬喎

我個fd 住錦田 佢塊地地產商出2千萬收 公平咩

最多咪2.5球，樓上吹到8球
笑撚死人咩

咁我同一個原居民買咗圍村入面嘅一忽地，我可唔可以係上面起村屋先？

你係唔係原居民就只係睇個村長肯唔肯出聲
點會唔變成土豪惡霸

有丁權但係話套丁犯法，明目張膽咁賣梗係犯法啦
同發展商一齊發展賣樓，邊有犯法，響度話犯法減低自己罪孽

咪係囉 點解可以再比佢起番
有時我都睇到眼火爆

難得有人信

犯法，點走法律罅，第二個問題嚟

屌你老母 賤種支那狗

丁權= 30-40萬

賣地的確可以好和味 但大前係點係要賣得成先得
以我所知通常都係靠政府收地
其時收？ 會唔會收？ 冇人知

至於點解你乜都冇
只可以講今世做多啲好事下世投個靚胎啦

btw 又唔見你班人屌吓李+盛個孫人地仲有米

無地都係俾你上一代賣鳩曬

原居民好交鳩返曬D地出嚟

同發展商都係犯法

我都話未計地價囉
你本身無地，要揾到塊地已經唔係有錢咁簡單，最少要識有勢力（有權，例如村長）人士先得

有人鄉下收地幾千萬，咁又公唔公平

咁你咪 佔總支哪 新移民

依點你要睇 John locke 個 theory of property

一係丁權一係公屋

香港原居民冇丁權？講女性
犯法㗎大佬

有錢無丁權可以買私樓，唔代表丁權冇問題
例如，我不嬲都係帶飯返office食lunch，唔使去餐廳堂食，唔代表禁止堂食係make sense

咁大部份香港人都係 藍絲

屌食完老本未

咁做原居民做乜？
你移民去人到，要求有同樣福利？

有冇垃圾地方原居民
即係得返幾戶人住嗰啲垃圾地方

私家地同隔離村啲地係正途
宜家圍村撚好多霸埋官地起樓
報地政都會拆，淨係覆出左信佢叫拆

有丁無權其實都有用
地產開發商大量買完再屈啲地出黎起
宜家天水圍～朗屏中間果排基本都係咁起
唔好問我點解知

同埋自己起樓洗幾錢
同樣既呎數係市區都買唔到600呎
有啲唔知點解仲可以借銀行起

不過的確唔可以一碌尻打一船人話個個都係鄉黑
不過十之八九都係包庇鄉黑既撚樣

香港有3萬警察 你係咪認為全部都係警黑？

佢哋唔可以攞公屋

2球半？
90年代就得

係大陸未落黎

想你地唔好打人 蝦蝦霸霸

咁你覺得農地地價幾錢

真
依家呢個既原居民無錢仲要被人屌

真係多撚謝上代班垃圾

支持樓主
班傻鳩 憤青 真係精蟲上腦

成個香港既原居民唔係個個住村嫁
果d咪冇丁權囉

天生特權階級話大家誤解咗佢

講咗好耐賣咗丁權就冇得申請公屋居屋，新移民連登仔唔想面對

佢哋成世都唔可以攞公屋喎

假如未計地價8球， 你買塊地4球，丁又1球，成本都13球，仲未補地價
賣出去先得16、17球
嘩，真係起樓嚟分享喜悅呀？

霸官地就到到有 叫拆多
咪即係套丁囉！

咁你個支那 蝗蟲 又做咩入侵香港

起碼千幾二千蚊啦

我冇打冇蝦

巴打，睇到呢度，覺得你算好耐性

好撚慘

利申，非原居民

應承我 你個user名要跟一世

有錢嘅圍村人就有用，冇錢嘅圍村人就冇用

點證明？

下，90年代？90年代3層買埋都唔洗2球半啦

你講咁多廢話把撚
答左上面問你點解要怪執法者唔怪犯法者先啦，鄉黑
原居民個原字咪即係港英政府賦予個囉 咩叫香港純正血純先

我所講嘅原居民真係幾百年前落嚟個班

屌你死鄉黑，犯法不怪你怪我啊唔通？依家咪屌緊你老母個閪官黑通姦囉！套丁套埋腦比發展商啊？

丁權本身就係特權
講到自己好慘要買地買樓
有冇諗過香港絕大部份人連呢個機會都冇
你幾百萬可以起個三層豪宅出嚟
普通香港人幾百萬只係可以買到幾百尺
原居民得到丁權，最初嘅原因只不過係因為佢哋特別惡，英國佬館唔掂啲新界人，先至用利益去撫民
你有特權就唔好再講到自己好慘咁

所以咁就顯得好公平？ 大陸無民主自由 所以香港無其實都無問題？

之前過年去過某鄉約搞嘅盤菜

上去發言嘅都係怒屌攬炒派搞亂香港、要投返俾為社會發展嘅議員，等等

我提議你返大陸鄉下起屋，又大又高仲有埋車位。

r咁你點證明佢有?

唔知點證明

ha咁你點證明佢無

笑撚死

呢啲就真係要趕佢返去啦

我鄉下就係香港
你唔係原居民咪就係賤種支那腥移民囉

你無用鄉黑身份攞過著數咩？

知唔知點解話有原居民話有丁權冇用，因為冇錢起呀，賣左剩係得幾十萬又唔抵，佢哋覺得自己一出世有三層丁屋係應份

你睇下元朗區議會選票分佈知咩事啦

咁你咪啫係提子囉。大撚把人大陸起幾層樓再移民黎香港申請公屋。佢地又係咪係鄉下有特權呀大陸仔？

係嗰條友有錢先得

其實冇
佢啲邏輯同支那人冇分別

淨係想聽自己想聽同我發脾氣唔會改變到啲咩

話怪執法者係我自己認為嘅，離咗題唔想認姐 咁大個人要犯法就犯法㗎啦，邊個阻到 執法見到唔做嘢，唔通讚佢？

原居你老味咩，你冚家土歸土啦

以為做得衰野少就可以當自己無辜 仆街啦去

你睇唔過眼咪去出post屌人地個孫囉
屌唔屌原居民拎到制度上賦予既不公平福利，同屌唔屌大有錢佬個孫根本係兩回事

例如呢？

算吧啦樓主 同兒登仔解釋都冇用
我同成班堂兄弟原居民又點 一蚊都拎唔到
我老豆都係抽居屋咋 我30歲仲係要同老豆老母住
邊撚到特權

我明

presumption of innocence, 手足上庭都唔洗證明自己冇啦

條友應該唔撚會再覆我地

食屎啦

唔係啦
最多一半一半

啱呀 有名你叫child登仔
班憤青 諗嘢個思維 支那人一樣

邊個發脾氣 打下字都要屈人發脾氣咁撚有point

怪執法者唔怪犯法既人，咪證明你呢種鄉黑思想已經深至入骨囉鄉黑

咁你明點解原居民會咁乞人憎啦，現實多得白衫人、網上多得你呢種人

講緊我？

事實上就係發展商買出黎都千幾二千萬。
人地土地研究社都同你計埋數，唔好話我講漏，幅地係95年買。
傻仔同我講唔撚駛800萬？！

標題就話 成日都見大家對原居民有太多誤解
裡面就串人點解唔怪自己條命生得唔好、屌人新移民嚟香港就唔好咁多要求
好搞笑成件事

依家啲法官可以用估潛在後果黎入罪了

你要偷要搶我阻到你？
偷完搶完，負責任就得啦
執法者唔執法，怪哂犯法冇用的

明乜撚
我夠係原居民啦
有人搵過我同老豆套丁tim
我地果陣覺得犯法 所以唔做
但係哩個丁權到底起宜家香港社會黎講根本唔公平

咁你都講得啱

其實我原先都好聲好氣
成班無理取鬧

如果d地係本身村私家既
咁政府點解要預留土地比鄉黑？
唔明

我咪話咗 係要取消囉

係阿

我建議唔好再叫佢哋做原居民，應該叫圍村人、新界氏族。

香港未開埠就有四大族群，包括蜑家、鶴佬、客家、圍村。而蜑家同鶴佬歷史都早過圍村，先係真正嘅香港原居民。

睇區議會

嚇撚死我 以為真係要八球
明明聽咗咁多年都係百幾萬上落

個樓豬同一眾附庸根本都係鄉黑思想入骨
話怪政府執法不力，但唔應該怪人犯法、走法律罅

佢地坐擁制度賦予既不公平福利，就話你地無既人怪自己生得唔好啦，你地係新移民黎咋，我地幾百年前已經黎左香港架喇

點解原居民成日都乞人憎？睇完舊年721段片，再望下呢個post咪明囉

嘩咁慘呀
用原居民身份要求政府廢丁權lor

呢樣真係痴撚線
牛屎仔比人睇唔起唔係無原因

睇區議會就可以推到所有原居民都係鄉黑

咁宜家一日未取消
佢地班人一日用緊哩個特權
一出世個袋就有十幾萬
叫人點樣唔歧視佢地

你自己段新聞都講撚咗啦
你仲講咗多廢話做乜

睇人大就可以推到所有人大都係支持中共

1898年喺新界啲鄉村住就得
最短可以得五、六代

水上人都係原居民嚟㗎

怪犯法唔係有無用
係講緊套丁、原居民罪行呢d問題上，犯法就係抵比人屌
屌執法不力同屌犯法既仆街根本唔係互斥

而且而家係屌緊你呢種人地犯法關我撚事，唔需要理，有咩怪執法個個，甚至係「犯左法，負責任就得啦」呢d噏既犬儒思想

真係比港豬更港豬

咁既然都起唔到屋咁多人爭 支持全力收回丁權

不如你問有邊個唔係，可能易d答

再睇下班十八鄉既父老
每次出黎口口聲聲 話哩d係佢地既合法權益既嘴面先啦
好難唔對佢地班人有誤解喎

喺自己條村起屋係好撚正常，唔係乜撚嘢特權

中學教科書真係教壞人
教到人地覺得圍村人一定係有權有勢
唔洗做又有錢收

香港有750萬人，你係咪認為全部都係藍絲？

啱，係原居民就唔好叫自己做黃絲

好撚痴線㗎條友
反映到D牛屎仔幾撚自大

塊地係咪要幾百萬先買到？

好聲好氣咁講歪理=我地唔可以屌柒你？
你啲邏輯幾好笑

同支那人一樣
見人有錢 眼紅就要鬥地主

+1

咁又唔係全部都係嘅
不過樓豬一定係

其實不如收哂原住民既地，比地產商起40層高大樓，之後免費比班原居民一人一層樓好過啦

D地人地最少十鳩幾年前買左，同宜家塊地無人肯賤賣俾你又點同

睇下佢地幾惡呀

脫丁囉咁

點解李澤楷、李澤鉅 佢地可以咁有錢
唔公平

打丁

收皮啦
你以為你班撚樣洗到白啊

咁咪一樣係特權，連登班大陸新移民講都唔會明

既然咁唔著數
咁不如取消佢啦家唔使煩

其實浪費左幅地，幅地應該要拎黎起60層摩天大廈，之後個個有份賣丁權既，全部免費一層樓，咁就開心好多啦

支持取消丁權
還原居民清白

明哂 唔該！
結論： 你地黃嘅原居民後裔 係最接近 最了解鄉黑 要行動真係唯有靠你地 但你地仍然冇表示 咁同屬於佢地一份子有咩分別 死全家plz

好呀，你地都放棄曬鄉下既特權咪有資格講囉

班牛屎仔始終都係幫丁權講好說話

高級隊長

起屋合法 套丁犯法
連登仔明白未？

應該取消賣單程證限制
應該唔使住滿七年都可以攞公屋同攞綜援

佢就會同你講係執法者廢，叫你死番出去鬧政府嫁喇
真係守法既原居民，去報串鬼有人知咩
條友扮撚曬慘，無辜，鄉黑唔關佢事咁
港豬都極致

香港原居民都係一個幾特別既存在，當其他國家好似加拿大同埋台灣，原居民無論經濟定係社會影響力都係處於邊緣位置，以加拿大案例 R v Barton 2019 SCC 33為例，受害者係女原居民，由於太過貧窮要靠性交易維生，最後俾嫖客殺死，而因為太過貧窮而從事性交易既女原住民不計其數。另外，政府需要立法保護佢哋獨有既生活既環境同埋方式（係加拿大特登劃分部分森林俾原住民維持部落生活，容許佢地維持翻本來既部落習俗比如靠打交去擴展嗰個部落勢力），亦都為原住民修改過constitution以保障佢哋最最最基本既人權。

但係香港原住民呢？佢地唔係受到逼迫既一群，反而班新界鄉紳好似係特權貴族咁，係社會個影響力大過一般香港市民，連立法會功能組別都零零舍舍有個鄉議局功能界別，點解新界土地發展由港英政府時代開始就舉步維艱就係因為鄉議局班人成日係度嘈。你話你唔係鄉紳你都係小市民，但係你一出世就有一種權利係其他香港人都無，就係丁權。你會話，丁權好重要架，係用黎維持新界鄉土面貌，保持新界獨有既圍村文化之類。但係個事實係乜嘢？就係small house policy被人濫用，幾多丁屋屋苑起左出黎賣俾街外人，維持咩獨有鄉土面貌？你問下宜家幾多個住緊村屋既係真原居民？你作為原居民又有幾著力保存傳統文化？

套丁個運作十分普遍，除左一啲大鄉紳或者發展商集團式搵地加招聘丁以外，都有街外人搵個別既丁做套丁，你係無地啊，但係你有權阿嘛，街外人表面轉塊地俾你，你有丁權有地去搵district land officer起丁屋，街外人提供埋建築費同埋premium俾你，你起好再轉翻塊地俾佢，輕輕鬆鬆賺三十萬就係因為你係一個出世係圍村既男人。你搵到條法律罅就代表你可以捐？你講得出法律罅呢三個字已經證明呢件唔係咩光彩既事，無錯當權者應該要堵塞法律漏洞，堵塞既方法就係abolish 曬成個small house policy，政府不單止無咁做，反而係林鄭做發展局局長嗰時將anti-alienation restriction由declaration變成地契既一條條文，原住民唔會俾人告宣假誓，而歷年針對丁屋既執法一直不力（套丁、unauthorised building works），都係因為新界鄉紳勢力龐大，政府根本唔敢掂。

丁權係傳統權益？但係small house policy 1976年先出，你宜家有得起丁屋都係因為1976年既政府政策wor。講到咁冠冕堂皇，咁你有無諗過女原居民啊？佢都係原居民wor，就係因為佢無jer你有jer所以無丁權，《消除對婦女一切形式歧視公約》都幫唔到佢，佢係咪應該比你更加要叫冤啊？

果度講明包左丁費仲有如果發展商收就係幾百個lot一齊收，我講嘅係你自己買一個lot再拎licence起

啱，原居民同警察冇分別，要同佢地割蓆

一百個都無一個

仲未有人答我
我唔sure答案，真心想問

我同一個原居民買咗圍村入面嘅一忽地，但係我冇丁權，可唔可以係上面起村屋？

香港人都係中國人點解點解香港人有特權
極度唔公平
取消特區護照一齊用中國紅色護照
取消內地人入香港限制， 14億人都可以喺香港讀書做嘢

治外法權
難為樓豬仲問得出點解原居民乞人憎
條友係咪由細到大都係村生活無咩出過去個d圍村仔黎

我識姓鄧但係出面大既fd，都話返到村同班鄉親係格格不入

其實 外界只係 對丁屋政策 同埋 塊鄉村私家地 存在誤解

實際上 27個鄉定係27個鄉黑
睇下你地鄉村票站投票意向就知.....

完全同意
人地係真正香港原居民
其餘既香港人只係早一兩代由大陸落香港

你可以屌新移民果班冇融入香港文化
但好難話班真原居民搶香港既資源

不過人多就一定係聲大
我地既上兩代究竟走落黎香港果陣有冇文化侵略都真係難講

同意
應該所有大陸人落黎都可以申請公屋同政府福利

傻西，十鳩幾年前果個係其中個case，條友86萬買咗3塊地，然後15萬賣咗2塊俾人，然後2005年356萬賣咗2層俾人，唔係講呢個case用咗800萬，賣咗2層先得356萬，你地真係分享喜悅？

唔識字就去讀書先啦

啱呀
一定要個個人公平呀

成功分化黃嘅原居民, yeah

唔可以，要有丁有地

圍頭話都冇乜人識

我本身都係圍村出世 都有丁權
但講野要用個腦諗下啦
你出世果下做過d咩 可以有特權呀

笑死

成班鄉黑入嚟扮理性洗底

屌你老母

圍村人係香港分左咁多個山頭
今日大家將佢地合體 統稱鄉黑

丁權呢樣嘢都比上一輩班垃圾玩爛曬咖啦，少少urban planning都唔識，個個都驚爭輸所以鬥快起樓，浪費曬啲村地，加埋唔少原居民後代都係離地港豬藍絲嚟，所以班牛屎佬真係死曬都唔抵可憐

利申：牛屎佬

由頭到尾睇唔過眼嘅都唔係我而係個班自稱點解我咩都冇嘅人

丁權的確係有制度上嘅不公 但絕對唔係你地眼中嘅‘特權’

淨係搵地起樓已經可以攪你十年八載 就算俾到地你 9成都係老撚咁遠 徒步行出去都要成半個鐘個隻 當你起完仲要等水電駁去你間屋 有得住嗰時都就退休

所以overall黎講 丁權最多可以話係bouns 叫做好過冇

又想幫身為有鄉黑背景既自己洗白
但又乜柒料都無野爆出黎
同班聲稱自己係白狗個個月上黎話自己點黃，無做前線一撚樣

你話你係圍村出世，我係火星出世㖭呀， 有 火星丁權

仲未有人答我
我唔sure答案，真心想問

我由一個原居民手上，買咗圍村入面嘅一忽地，但係我冇丁權，可唔可以係上面起村屋？
(上面寫得有歧異，我問多次)

唔可以

我屌你老母啦樓主

冇諗過洗白

交番啲地出黎發展再講啦屌你老母

我覺得原居民係真正嘅香港人， 淨係丁權太慘， 政府應該每人比地同埋幫佢哋起碼一棟丁屋
利伸： 黄絲非原居民

原居民唔一定係鄉黑
鄉黑就一定係原居民
我啲原居民同學都係得丁權冇地
如果唔埋鄉黑堆都好難有地

怪就怪你祖先on9，俾英國政府呃晒d地啦

利申：論文研究丁屋

唔洗補地價
已經差好遠

而且丁權都值錢

連登仔唔理啦，係原居民就姐係鄉黑，同警察一樣，藍然絲黎嘅

我呃你做咩
定你以為我會拎埋出世紙出黎證明咁on9？

好撚幽默
同程振明話太多人入十八鄉會令元朗熔洞冧左一樣咁幽默

99%都覺得自己係中國人嚟，比佢哋呢班中國人感受下文革鬥地主嘅滋味就啱咖啦

你不如話你係習近平啦

解你老母臭閪 收皮啦

你住西邊圍？
張紙你貼上去？

教科書成日拎姓鄧嘅黎做例子
其他村點同佢比

我住大埔

我住邊關你撚事咩傻閪

算啦曬氣 搵多兩個錢 走佬好過

咁講真
我啲同學佢哋自己都唔會當自己係香港原居民
佢哋都知嗰班所謂原居民
好多唔係鄉黑就係藍到發黑
佢哋又唔會套丁
呢個朵對佢哋嚟講都算係負資產

咁我話我圍村出世關你咩事
係咪得罪左你個鄉黑？

走佬完又問點解你地英國人有特權，我依家都係英國人，點解我冇同等福利？

我本身想講私人發展商賣出去要千鳩幾萬。
你地班傻撚又走去spin話份成本包地價丁權八百萬，但呢個係outdate價囉

都唔知邊個spin off
閱讀理解0分就唔好spin去問白痴問題啦

你係黑警添呀

原你老母咩
你祖先係越南人咪原囉
所謂嘅新界原居民又咪係中國落嚟
只不過比較早姐

香港太多憎人富貴 點解人地有我冇

屌，又係你自己話唔連地 建築成本要8球
文又係你自己貼
貼完又唔認數

講中曬

死傻閪
898

鄉黑樓主唔撚敢應人

笑撚死，咁你都係比上年移民落黎個班早少少。
所以你支持佢地有福利？
記得答我呀

你唔當一回事，反正睇完依過post， 總之你係原居民，就一定係藍啦，又成功分化到lu

原咩居民呀
咪又係喺中國遷徙落嚟, 霸撻地話係自己
根本大家都係深圳河以北落嚟
不用分那麼細

呢個咪係問題囉

我同意原居民家族擁有嗰塊地，原居民要點樣分配d土地俾佢地嘅人都得，我亦都唔打算搶，因為呢塊地係你地擁有嘅。
所以，唔存在半新移民搶資源嘅問題。

我嘅問題係：
原居民A有錢有地有丁權，可以起屋。
我用真金白銀由原居民B手上買入圍村入面嘅地，但係冇丁權唔可以起屋。
點解原居民A可以起，我唔可以起？

(我用真金白銀，你情我願咁買塊地返嚟，點睇都唔會係半新移民搶資源。)

其實可以，補返地價咪得

咁你都係比琴日落嚟果個早少少

Hang緊機

可以

但你要搞掂城規會 再搞掂屋宇署
中間有好多要求會因為環境因素同好多你控制唔到既野而唔批
咁好彩搞得掂之後仲要向地政補塊地既地價
等於你自己一條友做哂長實同shk既野

但你有丁權可以張成件事簡化到普通人都處理到既地步（當然都會比錢人做，但顧問費會平好多）

仲未諗一弓

點解你哋英國人有特權? 你哋係咪大撚曬？ 好唔公平， bno應該同bc一樣
97年後喺香港出世嘅都一定要有bno， 仲要有埋英國國籍先得

笑死

你可以叫佢起完賣比你,補返地價

到

唔使再話咩其他人係新移民後代
根本原居民自己都係支那人後代

你話你係百越後代幾千年都住喺度咁咪大家無嘢講囉

我哋都係非洲人

做雞一定係處女

咁我比你講啦, 要住夠幾多年先係真正原居民呀？

乜撚嘢原居民呀
水上人先係原居民呀 牛屎鄉黑

關福利撚事咩
依家係原居民有特權喎

鬼叫你係支那仔

大定骨子裏都係中國人

福利同特權都分唔清

依家你可以申請福利，新移民唔可以

咁你係咪有特權呀On9?

700,000 ，比共產黨殺晒就啱
男女老幼一個不留

講得岩
不過算啦係連登講呢d冇意思
番番去現實世界啦，身邊都有識人原居民，咪又係咁，大把friend

其實睇唔明你講乜
咁而家起3層夠竟要幾錢呀？當你地4球，丁1球
你答啦

明明佢地啲族譜實會生安白造老作攀附啲支那歷史名人做祖先
仲好意思話自己係「香港原居民」
人唔笑狗都吠

過咗七年咪一樣有
我喺度住夠世都冇丁權喎
咁都仲唔係特權？

係。但佢地會ignore呢個post，繼續拗

鬼叫你老豆, 啊爺 咁廢

丁權係英國佬送比原居民嘅大禮
中共接手後遲早抄家

中國移民嬲嬲豬

丁屋政策，行左40年，
圍村入面果D私家地都買少見少，
遠少少既私家地都賣晒比4大地產霸權屯起晒，
未賣果D而家做緊貨倉貨櫃場。

空間上，得番，原居民村上面後山果D 葬區，清朝葬到而家果D。

落嚟？姐係唔係啦
你問過班水上人未呀

講咗好多次，你返鄉下都一樣有特權起屋。

係你班移民決左黎香港生活，但又要埋怨黎到香港冇得同原居民一樣。

D對白係咪好熟呢，同班鄉音大媽講既野一撚樣

講咁多咪又係鄉黑牛屎佬

以前未有黃絲藍絲，鄉黑都係蝦蝦霸霸
一直以來都係咁黑人憎

算鳩吧啦
你話你係邊個皇帝既後代我就話你勁啦
但看似都唔係啊

起碼唔使怨人哋有特權先啦

唔該巴打，解釋得好詳細

返返去我個問題。
原居民家族本身有塊地嘅擁有權，我冇異議。
但係，我用真金白銀，由一個原居民手上買塊地返嚟，只係因為我冇丁權，就要經過好多程序，仲要補地價，先至可以起間屋。
而一個有錢有地有丁權嘅原居民，就可以skip過哂咁多野。
呢個就係差別待遇。而且呢個差別待遇唔關移民搶資源嘅事，因為我係用真金白銀咁買塊地返嚟。

所以我覺得丁權係唔合理嘅特權。

人地勇武爭取所謂權係人地把炮。

你地祖先冇本事就縮返大陸啦

上屆已經有黃絲藍絲，
邊個鄉黑迫發叔弟子周永勤棄選立法會?
邊個鄉黑死亡恐嚇朱閪?

佢地老豆阿爺就走難落黎，人地d原居民就抗日，打日本仔。

你屋企留低咁多錢畀你
人哋冇, 你又係咪有特權

點解唔收100% 遺產稅

講事實都唔得

傻閪
你搵吓咩叫地權先啦
返鄉下都一樣有特權起屋
你又咪一樣係移民落黎
咁點解你會有特權啊？

大把連登仔不願面對自己都係新移民

丁權絕對係特權，但係幾十年前起三層要200萬，市區買個單位先唔使80萬。

依家起三層要400萬，市區同一個單位要1000萬。

點解當時冇人屌？

因為人地祖先肯勇武囉

支持特權階級

你個比喻唔岩 屋企留既錢係有限
但丁權係世世代代都有
人地巴打冇反對過佢地祖先留地比佢地
只係反對大家都有地既情況下
起屋既權利唔一樣

原來原居民咁慘，我喊撚咗

大家都是中國人

地都係人地祖先留俾佢地既資產，知唔知咩叫V zone地先？

唔知既新移民可以出返去，冇野可以討論

呢個post真係要backup，睇吓班原居民有幾惡

突發！政總食堂明起供堂食

支持特權啦

岩啊 地就係遺產囉
咁丁權咪特權

又扑多件

其實我唔明原居民係咩概念，你地祖先係香港d石頭爆出黎定點？
如果唔係咁只係遲到同早到的分別

開呢個post 係為咩？我覺得似showoff多d

又有地起屋，起完又可以租又可以賣，就算你無地但你d長輩都有喇，最後你咪又係繼承

今時今日20000蚊一呎買納米樓既香港咪特權囉。100年前新界d地送都冇人要，我起埋送比你都未必要，朝早係元朗出發去九龍足足要5-6個鐘。

英國佬打到黎既時候錦田d圍村死9成男丁，比人搶曬d地，用當時既角度去睇比返丁權你根本就唔係特權。

本人十分認同丁權好過時好On9 但係怪就怪你祖先唔小心投錯胎係深圳河以北出世。

咁你幾時叫啲地產商畀幾塊地你

冇諗住叫
唔明點解你會咁問

咁你支唔支持今年移民黎香港個班人有得申請BNO?

岩啊 我都認同人地祖先好偉大
打到d地番黎 留比佢地 係好合理冇問題
但果位巴打提出個問題就係
大家都有地既話
原居民同非原居民起樓既權利唔同

收皮啦牛屎妹

第一個留言最重要。

冇講到自己慘亦都唔覺 煩少樣住屋不知幾撚爽

一半一半會搞到宜家咁？on撚9

始終係大英留落黎既禍根，點解依家有BNO可以走，冇BNO既唔走得？
同樣係香港人，你地有BNO既都只係早幾年出世，點解走難既權利都唔同？

樓上都講左只係需唔需要補地價既分別。

咁冇丁權咪要比多d錢囉

不如你答左我你祖先係唔係新界d石頭爆出黎先？

如果因為祖先勇武d子孫就有地，咁真係同中國係南海起過島話有南海主權有咩分別。

冇追晒post
但樓主係咪未聽過「官丁」？

岩啊
所以我都認為大家都應該憑實力用專業 or 搵錢投資移民

見佢既回覆，就知大家對牛屎仔無誤解

你講啲嘢真係低鳩能

笑死
樓主logic世界級

我祖先唔係原居民。

你搞清楚唔係人哋祖先勇武先有地，而係本來成個新界既地都係牛屎佬既。英國佬黎係搶走曬佢既地，所以先有丁權做補償。

好喇，咁你可以答我未？你支唔支持每日500隻蝗蟲可以申請BNO?

英國佬諗政策邊會死錯人。宜家連地都無，有個丁有意思咩

就算有錢有地，申請都要等十鳩幾年，有丁有錢寧願買私樓啦，仲等十幾年讓樓價爆升咩。

10年前當你入紙申請起丁屋到宜家先起得vs 10年前買私樓都唔同啦。走去買私樓仲好過慢慢鳩等起丁屋啦。所以我先話有錢有丁無地都係去買私樓。

所以樓上講得啱嫁，咁多年前唔屌，宜家先黎屌不如諗下本質係咩問題先啦。本質唔係原居民權利而係樓價貴

所以我支持廢除丁權，政府講預留地俾原居民建屋只係分化手段。舉個例，自己去搵下洪水橋發展藍圖睇下有幾多v zone地就知道根本冇地可以再起丁屋。

但樓上班on9以為自己身份係香港人，同原居民要平起平坐就真心好笑。

唔識套丁？

屌你個圍村鄉下仔

咁你哋嘅存在係咪浪費香港土地？比返公屋你住咪又係唔肯

話就話最高起三層
但大把丁屋掘埋地牢
都係使多一百幾十萬
出面又睇唔到
真係吹你唔漲
連埋天台玻璃屋五層樓
公平咩？

點解d地係原居民？其實咩叫原居民？點樣先叫原居民？點解男先有地？咁深圳d地又係唔係原居民？ 中國政府有無保償你？

每個人出生都唔同 假設有個人一出世就好有錢 人生每條路都可以好順利 根本同普通人比已經係唔公平 所以無得咁計

深圳啲地真係有原居民，中共同地產商真係賠樓賠錢，所以先有「土」豪呢個字眼，大陸暴發戶

因為原居民當時係真金白銀買d地囉on9仔。

中國政府梗係冇補償你啦，佢鼓勵你哋鬥死曬d地主，咁共產黨咪可以合理收曬所有地囉。唔係你呀爺點解要走難黎香港？

你呀爺個呀爺可能都係大地主黎架，只係共產黨唔會補償俾你，同一時間英國人補償俾新界原居民。

但你到2020年就想人地少粒魚蛋？

中國人真係中國人，有人推動你地分分鐘黎多次文革

佢問得出咩叫原居民已經知道佢連少少近代史都唔識

咁你都比左好多錢下，比到而家百幾年之後都仲分倒地，但我想問你係比錢邊個買地？明朝，清朝，中華民國定中華人民共和國？

果粒魚旦你唔應該有就唔應該有。但如果你覺得你個代代相傳的丁權同魚旦同價值我唔介意用旺角魚旦價同你買。

仲好意思學人講文革，如果你班原居民唔係香港你地第一時間比人批鬥死左喇

你呢個係咩邏輯。

300年前買一塊地可能只係5豪子，但買咗就係買咗，你唔好理人明朝定清朝。

如果你覺得朝代更替後地契就無效，咁我同你都冇野好講，香港回歸後所有物業都應該重新洗牌。

英國人強搶土地唔係用錢補償你，而係比你既後代係同一塊地度建屋。

文革既時候共產黨唔補償你，你唔係去爭取自己應有權益，而係屌香港原居民用血換既丁權？

英國人強搶土地唔係用錢補償你，而係比你既後代係同一塊地度建屋

你所有既理據都係基於呢樣野啫，但睇番歷史文獻，完全唔係呢回事喎

FYI，一直都好爭議性而且講左好耐要廢除，只不過太多既得利益者阻止左

1972年11月29日，新界民政署長的黎敦義在向立法局宣佈丁屋政策時，已強調丁屋只是一項中短期措施（interim measures）。目的是希望藉興建丁屋，讓原居民獲得環境較佳的居所，因新界當年只有7%房屋是屬於正常的永久性房屋，其餘93%統統是老舊村屋、臨時性房屋甚至是非法搭建物，故准許原居民興建丁屋是迫在眉睫。有評論認為這反映丁屋只是臨時的恩恤政策，並非承認原居民擁有特權[3]。新界民政署（現合併於民政事務總署）內部解密檔案指出港英政府當時因為遺漏「無屋住才可建丁屋」的審批條款，變成男性原居民人人可建丁屋[4]。1977年，新界民政署作出內部檢討，報告指丁屋濫用問題嚴重，西貢民政專員指西貢有1000個丁屋申請，惟只有很小比例涉及真正住屋需要，風景較佳的西貢區和離島區的丁屋，被市區人士認為是理想度假屋[4]。而丁屋5年禁止轉讓條款變得無效[4]。

知你支那仔啦 唔洗咁大聲

香港回歸後物業無洗牌係因為中英聯合聲明傾好左

牛屎佬話係佢地呀爺打落黎㗎

樓主老母係雞係公廁 生著d 仔女都係咁鍾意比人屌

買塊地好貴？00年地契都只係幾千蚊 近十年升到幾萬蚊
當你唔起樓，轉手賣俾地產商，樓換樓之餘仲有百令萬袋
我唔屌你 我唔叫窮撚啦

等2年 補地價 搞撚掂

有人誤解你有特權
有人誤解你係白衣牛屎佬

但你答完一輪
結果證明你真係有特權
只係你冇地所以用唔到權力
如果地產套丁
你都係一出世就比大眾市民多咗資產
不過未折現咁解

如果你有地
你起咗樓
你條村勢力會唔會大咗？
中央收買你你敢唔敢say no先？
你都係會變鄉黑

咁仲有冇誤解？

佢地連你地有丁權都唔抵得
利申非原居民

有罰錢

支那所謂嗰啲地，原本都係大地主。之後土改分曬啲地比村民再鬥死埋大地主。收錢嗰班土豪都係賊黎

洗白嚟做乜 踏踏實實做鄉黑幾好吖
朝中有人好辦事
喺香港市鄉黑係貴族嚟

冇人想同你討論，你無啦啦拎岀黎講之嘛
仲要成篇嘢個格局都係想呃正皮咁款

拎原居民同黑驚比較就真係on撚9
大把原居民住緊公屋/市區租緊樓住。現代既原居民同一般市區人係冇分別，你唔會再見到有後生好似幾十年前錦田個班牛屎飛唔使做日日係村口捉棋。

先唔好論丁權，人地扎根係香港幾百年要比你d新移民屌。知唔知醜呀

完全明你感受
班人成日以為個個一出世就有地有屋大地主咁
仲要鄉黑前鄉黑後
本質同班支那人無分別

真心，呢班人最想既就係收曬新界所有地再平均分比全香港有身份證既人。

講咗好多頁都冇人答，反對丁權既會唔會反對埋BNO既所謂特權？

上水粉嶺個堆圍村
其實區議會都好黃都好多素人贏

講到尾其實香港人對牛屎佬真係無誤解，佢就只係拎住一兩個垃圾point係到嘈
話以前祖先勇武打落，英國人搶地先比佢地子孫係香港有丁權，十足村口無撚讀過書果D叔父，真係笑撚死人

入番條村圍爐啦，上網洗白有撚用咩
BNO係英國97前遺留落黎既問題，而家佢地咪去解決囉
丁權都係以前遺留落黎既問題，幾時會解決呀？
英國人強搶土地唔係用錢補償你，而係比你既後代係同一塊地度建屋，屌笑撚死人咩

Post段維基出黎就以為好了解歷史？
要討論丁權問題鄉事派同埋改革派都各執一詞

你支持全面廢除丁權冇問題架，我都支持廢除丁權。只係睇唔過眼你班新移民係度批鬥原居民。

依家係問你點睇BNO呢個特權呀？同樣係港英留落黎既問題，丁權就要廢除，BNO就冇所謂？

20年後香港真正淪陷。
跟住有一班後生仔走出黎話，點解你班早出世既有BNO就可以移民英國？仲可以世世代代係英國國民？明明你只係早過我地出世20年！唔通你地當年係石頭爆出黎架？大家都係土生土長香港人，你憑咩呀？

嗱，一係咁，一係全部有BNO既取消移民權，一係都比埋我特衰護照既都有移民權。

丫，講明先。
利申本人公屋仔冇BNO
但唔會葡萄下年有得去英國既香港人。

得喇，拎住BNO呢個Point講咁耐，知你唔 "葡萄" 喇

有拎BNO就有，無就無
平權係BNO holder由無到有，點解由無到有，自己睇，同你講都曬9氣

而丁權點解要由有到無，廢事嘈喇，大家有眼見

1972年11月29日，新界民政署長的黎敦義在向立法局宣佈丁屋政策時，已強調丁屋只是一項中短期措施（interim measures）。目的是希望藉興建丁屋，讓原居民獲得環境較佳的居所，因新界當年只有7%房屋是屬於正常的永久性房屋，其餘93%統統是老舊村屋、臨時性房屋甚至是非法搭建物，故准許原居民興建丁屋是迫在眉睫。有評論認為這反映丁屋只是臨時的恩恤政策，並非承認原居民擁有特權[3]。新界民政署（現合併於民政事務總署）內部解密檔案指出港英政府當時因為遺漏「無屋住才可建丁屋」的審批條款，變成男性原居民人人可建丁屋[4]。

唔好再放段維基出黎，完全冇說服力。如果淨係呢段幾十字嘅文字可以概括晒丁權嘅所有政治考量同埋歷史背景，你真係未免太年輕。

港英未接管之前原居民既係自己農地搭建築物係冇冇限制，如果港英唔係強行低價收地同限制原居民既土地用途，又點會得93%老舊房屋？

丁權由無到有，係有背景有歷史原因。
正如幾十年後後人睇返BNO平權，一樣未必體會到段歷史。
我舉例BNO係話俾你聽，丁權同BNO移民權都一樣係你地口中既特權。但只不過你了解同經歷過BNO平權既血淚歷史，所以覺得係應分既。

再講多次，丁權係過時同應該要廢除。
但係唔係你班新移民同原居民狗咬狗就廢除到。
港共政府要利用鄉黑黎做鄉事派票倉同埋dirty work，政府根本唔會積極搞丁權

林鄭未做特首之前都諗住搞掂南邊圍僭建問題，最後都不了了知，你估點解？

唉，唔同你討論BNO定丁權問題喇，究竟邊樣係特權而應該有，而邊樣係特權而已經唔應該有，大家有眼睇，我都廢事都quote野喇
最大既問題係，牛屎仔拎梗著數咪靜靜雞囉，自己係番條村到玩牛屎邊有人理你
但D牛屎仔開post話"都唔係好著數"，仲要話自己其實好撚慘，咁其他人梗係鬧㗎啦
同你呢個非BNO holder既公屋仔係到追住你唔 "葡萄" 既BNO黎講一樣，心照啦

利伸：非BNO holder，非香港出世，真正新移民但交足稅，而且無公屋住

我屌你老母原居民！我住劏房啊

講到丁權咁冇用，一於直接取消丁權，將以前套丁既全部刑事追究

認真覆你。我唔係開post嗰個，但係香港人對原居民誤解真係好深，的確丁權冇你地諗得咁著數。

好多人以為原居民一出世就有地有丁，甚至有啲更無知既人以為政府會起埋比你。淨係睇呢個post巴打既回覆都知，事實係好多人對丁權建屋一知半解。

你要針住我舉例BNO等如葡萄既話，我再問你多一句，BNO移民應該係一個短期/中期/永久既權利？由幾時開始應該開放同結束移民權，你答唔答到我一個實際年期？

返大陸鄉下咪有大屋你住囉，快d返去啦

姓鄧 客家定圍頭

傻豬黎
自從鄉事打輸官司之後
丁已經無人要

有私人地先有得起
政府地無了

農地起樓
做下功課先啦

所以樓主講得冇錯架，市區人對原居民誤解真係好深。

拉去BNO到講無用㗎
我都認真答番你
要解釋丁權無問題，但唔係你呢種方法囉
你睇番你既回覆，真係對於大家對丁權既認識有幫忙到咩？
你唔係起曬槓咁吊香港人 "BNO又咪係一撚樣" 就 "人地祖先勇武打番黎㗎，葡萄牙？"，咁樣真係可以令到大家認識加深咩？

收啦鄉黑
個post成浸牛屎味

收嗲啦 死鄉黑

唔係嘅咩係喎 ,仲要收下租 都好忙

如果丁權唔係農地起樓，咁丁權仲有咩特權，你不如做下功課先講野啦

你都on99, 樓主開post咪就係想大家認識加深囉。
有人聽咩？個個一聽到原居民三隻字就起曬槓啦。

樓主咪一樣好聲好氣，個post都有好多巴打解釋賣咗丁權會冇資格申請公屋，有人聽咩？

唔係個個都好似你咁會承認自己根本唔了解丁權架，第一日上連登咩

上連登係互屌架啦，依家話我起槓？態度唔好？

你都on撚99既

你柒到咁仲要兜
點同你講落去

你贏你贏

農地可以起樓原居民個個幾千萬身家啦

牛屎仔真係牛屎仔
出撚左村咩都唔係

咁不如你教下我，有丁權同無丁權係有咩分別

下次做足功課先挑機啦。v zone地又唔知，丁權背景又唔識。
仲有呀，大學有冇教過你用wiki做reference呀？新移民？

得喇，牛屎仔最撚威
祖先用血淚打落黎，英國人比佢地子孫係到起屋丫嘛
全香港都係新移民
叻喇叻喇
叻完繼續住公屋葡萄BNO啦柒頭

試過有人想放大埔丁權俾我，開50萬。
好過搶

現時新界私人土地，大多數源於1898年英國與清政府簽訂《展拓香港界址專條》租借新界後，當時由英政府登記而確立業權，其後規劃土地用途。現時市場上買賣私人土地，用途主要分三種，分別為鄉村式發展（V Zone地）、露天貯物（OS地）以及農地，其中最值錢為V Zone地，因有丁權可申請興建丁屋；其次是OS地，可用作貨倉收租；農地只能耕作，不能建屋，價值最低。

輸撚曬就返老母個閪啦，仲出黎獻世

你講緊嘅係城規，我講緊嘅係地政

惡撚到
係咪你祖先無出過血出過汗而家先要住公屋又無BNO呀？

我唔會好似你咁一知半解睇完wiki就屌原居民囉
係呀，繼續啦，比人睇下你既所謂理據

有次見到架私家車泊左係條村口附近
食完飯再行過比人扑爆哂窗

犯唔犯法係睇有冇人去執法。無執法就自然“唔犯法”。
講到個丁權咁垃圾，你支唔支持取消丁權？反正都無用。

酸撚到大家有眼睇㗎喇

一黎丁權，
二黎牛屎仔既戇九行為
出撚左村就咩都唔係，比人歧視唔係無原因

屌，原來仲拗緊要人掉左粒魚蛋
定係唔應該叫魚皮，叫魚皮

講真，今時今日取消丁權咪取消囉。
D村都起到九九十十真係無價值。
成班傻仔係度屌丁權，土地係最貴既野，宜家土地都分曬啦，得個權有撚用咩

咁撚簡單道理都唔明。
取消左反而原居民極大機會上街爭取派返間公屋，
想爭票，政府派都唔奇。又可以分化香港d傻仔，對佢仲有利

唔可以咁講
中間skip咗鄉黑因素
兼且BNO同土地問題係兩回事嚟
咁推論好難講得通

除非有人成功煽動分化香港青年啦

已經輸到語無倫次，酸係咁用架咩？
一係咁啦，你都輸到咁徹底啦。
不如我俾你溫下書，你再返黎挑機啦。

九龍 港島原居民總慘，英國人黎到直接趕走，70 80年代有港九原居民去爭取不過英國唔承認。

佢哋完全無丁權，同普通人一樣味總慘。
其實英國佬一樣可以收你班圍頭鄉下佬皮，學土共收曬你地啲地，再要你哋搬村....
只不過出於政治需要，收買圍頭佬防大陸，其實你哋已經有好多著數。

其實港共絕對有心分化原居民同市區人。
一眾連登仔以為自己眼睛雪亮，但其實同大陸憤青一樣，只要有人輕輕推你一把就自願玩批鬥

點解唔屌鳩英國人收九龍原居民土地反而支持中國共產黨做法

中國人真係中國人，性格劣等

你繼續話人輸囉
究竟邊個住公屋，又無丁權，又無BNO，你自己知㗎
我使挑你機？你都柒既

我屌你老母臭閪啦原居民
我話撚知你有地起定冇地起啦
而家個問題係你地有呢個權呀柒碌
唔通你有地起樓我先屌撚得你呀？
屌你老母你班撚樣原居民扑野特別出色特別叻？
定你生個仔出黎識得發光？
點撚解你有我地冇？
係咪「原居民」呢三個字就大撚晒？
咁不如索性你地行過既地方都歸你地啦屌你老母
插支旗仔咪得囉

如果你要覆我
你只需要答我你地扑野是否特別出色？

呢個回覆妙呀，完全無視新界原居民勇武抗爭。
中共土改式批鬥做法都支持得落，真係俾連登仔係英國起到條香港村，容乜易連英國王室都要落台

簡單講一句，
呢個世界想要公平既人其實最唔公平

你咁講其實同點解人地有得住半山，我無跟本無分別。

學共產黨鬥地主,fine。
不過宜家人地老共都唔玩呢味啦。

收皮啦，你辯論輸咗開始人身攻擊。已經證明咗你根本完全對呢個topic冇深入認知，可以直接潛水喇

其實你都係大陸某個鄉下既原居民。
唔係香港原居民特別叻，而係你個鄉下d樓同地冇咁值錢啫。

係呀

唔同 住半山又好 打政府工有福利都好 都係可以靠自己爭取到 起碼有可能性存在

但我冇辦法令自己變成原居民 冇辦法有呢個權 明白嗎？

況且我唔理係原居民生仔又好 普通香港居民生仔又好

大家既後代都處於同一個年代 同一個地方既時候 點解要有唔同待遇？

我唔係想要絕對一等一既公平 甚至乎可以話唔關公唔公平事 成件事只係純粹歧視緊普通既香港人

每個人生活既條件 得到既野可以唔一樣 但同一個地區 大家都係香港市民 點解你權特別大？

哩個係當時英國同原居民傾嘅嘢，因為想發展新界，要佢哋嘅支持
我覺得哩d都係當時嘅一買一賣，外人要去發展原住民住緊嘅地方，俾返d利益人做交易都好正常。
但的確哩樣嘢養咗好多自大撚出嚟
利申 冇j原居民，對女人係唔公平，但個人嚟講唔太希罕

正如樓上所講 我認同世界係唔公平既

就係因為香港既地值錢原居民先爭地 我地先會想得到平等

試下香港啲地唔值錢？原居民又好乜撚野人都好 都唔會想爭唔會想理啦

無錯呀 我同你都係自撚私既 呢個世界既人都係

無詳細問 總之佢話其實佢有丁權 但阿爸比人趕左出黎

所謂既權力只係俾原居民喺原有土地*免補地價*自己真金白銀起棟丁屋。

地又係佢既，錢又係佢出既。
免補地價姐，咁小既優惠都要剝削人。
過唔過份d 。
所謂原居民既權力係咪咁大，你自己諗下啦

可以靠自己爭取到咩？
你咁叻自己爭取住半山俾我睇下
大劉個女書都未讀過就住半山，你所謂既平等喎
呢個世界上唔公平既野大把，有排都未論到原居民啦。

因為你祖先唔係原居民。
點解我老豆唔係李家誠？

一句講晒 我在意個權 完

你對於平等既價值觀同我唔同 人地賺到錢住邊度wfc?

如果要講平等，咁你去英國點努力都唔會做到英國皇室。

唔講到皇室咁高啦，淨係講澳洲同埋紐西蘭嘅土著。時至今日澳洲同紐西蘭既原住民一樣都係世世代代享受緊白人冇既福利。想當年英國侵略佢哋一樣係俾咗好多特權佢地。當然會同香港一樣衍生好多問題啦，例如班人好食懶飛，不務正業。

又將權同錢拉埋黎講格硬黎 好撚肉酸 究竟你地個腦轉到未

建議補下歷史先，香港係早過中國存在，乜朝乜朝嗰d，人哋唔係叫中國

究竟大家講緊嘅原居民係咪真係普世所定義嘅原居民？

佢哋唔係好似澳洲加拿大美國個啲被壓迫嘅原居民
而係開阜前住係新界嘅氏族，早啲到啫

咁憑咩會有機會成為特權privileged ？

如果你用其他國家既例子做比較我只能認輸

就好似我老婆成日同我講呀邊個個老公送左個LV比佢 點解我冇一樣 人地係咁 我地就要係咁

講真啦 要學就學啲好野啦 人地仆街點解我地要跟住仆埋一份？

你都識講好多問題出現啦 咁點解我地香港唔可以做成功個個？

其實係得香港先咁on9只有原居民先可以起屋，仲要限制3層

日本，英國或者好多地方都可以自己買地搵建築商起屋

上youtube 大把youtuber 做緊類似既事

唔明白點解係要屌原居民，而唔係屌個政府？

城規會點解唔可以規劃可以用黎發展既土地比普通人起屋？

咁樣唔係可以仲更加快解決住屋問題咩?

成日都話無地無地，佢地班垃圾政府員工肯700呎700呎咁拎出黎，我就唔信無地喇

而政府偏幫地產商，又唔見連登仔屌得咁落力

一開原居民post，就成班圍撚住黎屌晒老母

大劉個女咁細個，賺到咩錢，咪又係父幹。
點解大劉個女父幹得，
原居民父幹爺幹就唔得

權乜撚野姐，對比起土地價值同建築費，
免補地價筆錢九牛一毛黎咋

屌 呢個世界係唔公平架啦 同人唔同命 點解人地老豆係李嘉誠你老豆唔係 怨就得啦咩 你咁撚唔妥又可以改變咩

唔係原居民有特權，係政府剝削普通人應有既權利

猿猴一樣嘅居民

樓主一面倒咁俾人輪姦

我有點懷疑你腦部未發育
人地父幹都係賺錢賺返黎

你地原居民父幹係好似原始人先到先得霸地霸返黎
再加埋後續係可以靠個權令到自己後人有更多土地
同野獸差唔多你都係一隻禽獸仔 你明嗎？

權同錢 分得開未？

完全唔明點解你條傻鳩咁中意將你用權得到既金錢利益同人地用努力得到既金錢利益做比較 完全兩回事

算啦
教精連登仔做咩
係佢地眼中原居民=新移民
大家都係原罪

一睇正反方就知邊個高質啦。
差唔多十鳩幾年啦，咁多連燈仔仲要屌鳩原居民
政府用呢招黎避開起新公屋咋，醒目小小都知啦。

弱智真係弱智。
睇通既一早買左私樓/居屋享受樓價升值
傻仔就屌鳩政府幾時取消原居民權利，快快手可以起住公屋。

香港最值錢既就係地價，事實上政府跟本就唔想搞多次八萬五，傻仔俾政府分化都唔知。

咩更多土地，例都未識走黎鳩up
條村有曬界線嫁，咪當政府on9先得嫁。起樓塊地有無越界要過建築處嫁

巴打你可能唔清楚。
香港既土地不足問題主因絕非原居民。

起屋既權利我認為每個香港人都要有，但政府唔俾你d蟻民起樓就係要確保地產商既利益。
講真起間用棄置貨櫃改裝既屋要幾多錢？比盡你20萬就可以有百幾尺連傢俬電器，根本每個香港人都afford得起。
當你每個人都起到既時候仲會唔會有人買400萬既龍床盤？
你估收返丁權你就可以起多d樓令樓價跌？

相比起外國嘅原住民，香港嘅原居民已經唔算多特權。呢樣亦都係樓主想開post話俾你地市區人聽嘅野

你問吓李家誠d仔有冇權？
有錢就有權，但有權唔代表有錢

睇嚟哩個世界上所有有特權嘅人都要被連登仔屌老母，共產主義終於喺香港抬頭，所有地主都應該要被批鬥

btw有得揀嘅話我會做李家誠個仔/孫，唔係原居民
屌點解佢一出世就有大屋住，又有咁多工人服侍，又咁多錢，要咩有咩！屌佢老母！憑咩呀！！！！！！

你畫左條界 塊地未起野 後人可以起 咪即係獲取土地利益囉傻仔 畫左線就係你既 真係笑撚死

同政府申請畫大啲啦 成個香港係你架啦

啲地你估話霸就霸到係你咩

你無地契邊個會同你交易？邊個承認塊地係你？

政府有晒買賣紀錄，有地起屋既原居民都係祖先買落塊地

俾你睇下， V zone係咁大就得咁大。

係政府劃左條界，唔係村長/話事人劃左條界。
村入面都有官地嫁，傻仔。

頭文字d對白：條傻仔真係唔識嫁喎

又證明咗啲人一知半解入嚟挑機。

巴打 你留意返我出文既主旨 其實我只係不憤香港居民同香港「原」居民係權利上面既不同

只係想帶出兩者既後代都係香港既普通市民 唔應該係權上面有差異

如果祖先係「原居民」令到後代權力有差異 我覺得不憤

就係咁

死鄉黑死霸爛霸新界啲地 所到之處污煙漳氣

但發現依個post樓主d語氣都幾撚鳩
完全幫原居民係度倒米

一個係錢帶黎既權 並無立入法律
一個係你祖先行快兩步黎到香港既權 並立入法律
你話我會屌邊個？

如果佢只係霸咗啲地返嚟，港英政府係唔會比丁權佢。以前幾百年前新界d地唔值錢，新界牛屎佬真真金白銀買曬成個山頭d地種野。港英政府要發展新界，所以要收地同埋牛屎佬支持。

同你所講既早少少到唔同，人地真係有地契。

咁你有冇屌自己祖先點解唔行快2步？
或者可以屌自己鄉下點解冇哩d福利俾自己，因為你係嗰度嘅原居民，定係其實有？問下你呀爸呀媽？

你話原居民有特權，事實係政府剝削香港人起樓既權，大家都解釋你知你要屌既係垃圾政府

你都識講犯法咁你地又做？

問題係一個港英政府用黎安撫原居民嘅臨時政策點解仲有存在必要

因為佢係首先剝奪你原本嘅權利， 再提供返啲補償措施俾你。 幾十年之後你就會覺得呢個係特權

唉 仲係唔明我講咩 政府幫你畫左條界就係你既地 呢個咪就係個爭議 唉 白痴仔

我想問有咩行動同表示可以做
燒撚晒成條村 殺晒d村民叫做到野
區議會投到民主派議員當選到都叫冇行動
利申：我都覺依件樓主係on撚9
完全係幫緊原居民拉仇恨值

港英時代政策，應該廢除

點解九龍原居民無丁
水上原居民又無丁
係得新界有先
特權就係特權
樓豬兜咁大個圈黎做乜啫
我寧願你自認自己識投胎算啦

當時無人知係犯法，發展商只係諗點走法律漏洞賺錢。

一時又叫人牛屎佬粗人，你班友都識話人牛屎佬粗人，佢地又點會知咁多法律野。
咁大間地產商，實有人中伏覺得咁做無問題嫁

你頭先先話任劃架喎，宜家又轉軚啦。
唔識就認錯算啦，白痴仔

再覆多你一次

啲地你估話霸就霸到係你咩

你無地契邊個會同你交易？邊個承認塊地係你？

政府有晒買賣紀錄，有地起屋既原居民都係祖先買落塊地

點解你係會覺得成件事係原居民話塊地係佢，政府就哦，咁比張地契你啦，塊地唔要喇送比你咁？

啲地全部都係祖先一百幾十年前同其他人/政府買返黎架

政府畫完條村界，塊地無人既，你咪可以同政府買塊地囉.....

唔洗錢點解你會覺得唔係全村人一齊走去話塊地係佢自己，要搶黎耕田？

其實呢個唔係爭議，係你一直誤會咗圍村人霸地，但其實人哋真係早你呀爺幾百年黎香港買咗塊地

早啲訓啦 你個腦壞撚左啦

你頭先大大隻字話任畫嫁喎
中國人死不認錯都係劣等性格之一，見怪不怪

算啦巴打，你又係唔識扮識，好難同你討論

佢講緊果d可能係好幾百年前既例子，去到近一百幾十年前根本就好少會發生

大部份既地已經有人擁有左，前排政府收地，我睇過晒都有地契，政府唔會無啦啦送錢比人

霸官地好似元朗橫洲果啲都唔需要係原居民先可以做，你係黑社會夠無賴係人都可以做

幫鄉黑洗白？ 你覺得有可能嗎？
算數啦死牛屎仔。

巴打 我有認真搜索你所講買地既相關資訊 如下

港英政府早在1905年已經以集體官契的土地登記形式，把村民手持的永業田契收回，但是遲至六十多年後的「小型屋宇政策」才首次界定原居民的身份並給予他們丁屋權等法定權利。

買左都冇用 百幾年前比人收左皮了

都仲係唔明我講咩
我由頭到尾都係屌緊你地班撚樣個特權
完全唔知同我講個地契條界做乜鳩 地契同條界都係政府出比你地架啦 有齊有幾撚出奇？ 真係好撚好笑

一句講晒啦 我就係唔撚中意你猿居民

如果你想集中講丁權

丁權係特權係無錯，但我覺得個問題係垃圾政府到

點解英國可以買地起屋，日本可以買地起屋

香港唔可以咁做？

我覺得係所有香港人都應該有資格可以係新界買地起屋

全香港大把一千幾百呎既官地係新界無發展，城規會點解唔可以規劃依類土地發展用途出黎，明買明賣？

永遠就係批啲萬呎起跳既九龍/港島地出黎比發展商起

佢將塊地，原本由永久擁有權，改為租借地契型式，原居民其實都無著數架喎

係架 由業主變租客 係呢一點我係可憐你地祖先既

但係打仗既野 比人搶左就係搶左 冇左就係冇左

當時政府爲左安撫同可憐你地先有丁權產生

而放係現世代 香港土地昂貴

我地普通香港市民對你地既丁權產生敵意

我相信你可以理解

世界總要變

洗撚800萬咩頂盡200萬

牛屎佬犯法其實有無問題架 係咪唔應該怪佢地

味扮野，圍頭佬愛共產黨，當然要享受共產黨的鐵拳啦

鄉黑就鄉黑啦屌
霸撚晒D 地

你唔同班有錢佬講？
人地投胎投得好做有錢佬個仔你唔去嘈？

答我未啫係咪google完知自己柒左唔敢出聲

全香港得一塊地唔係leasehold架啦，關咩事

一句放喺現代， 因為土地昂貴所以普通香港市民對丁權產生敵意。

你知唔知自己up緊乜撚嘢呀？你同大陸仔有乜嘢分別啊？

請問你嗰句咩城規地政係咩意思呀？農地就係冇得起樓㗎啦？

我講緊agr lot bldg lot嘅分別，你同我講zoning做乜
丁權就係免補地價係農地起樓
呢個就係特權所在
我無話過唔洗comply with ozp

死撚開啦牛屎佬

Sor, 冇睇前文後理。 係呀，你自己買咗私人農地係可以免補地價起樓。
樓主都係一路想解釋呢個特權唔係你想像中咁著數，的確你係要full pay幾百萬先起到樓。

呢個特權係樓價發癲既時代就變得不公平？想當年市區樓百零萬一層，起三層丁屋連地要400萬。

依家市區樓1200萬一層，起丁屋都係連工包料500萬。

瘋狂既係人口同樓市，唔係原居民。

當年地價建築費又邊有咁貴呢
市區同新界嘅地價係一齊升架，建築費亦一樣
以前要安撫原居民無問題，但去到而家大家都唔夠地方住嘅時候點解仲要因為所謂傳統而繼續畀原居民呢個特權呢

地價真係唔清楚，當時小弟仲細。但係建築費我都幾肯定想當年要起一間丁屋，成本都要250萬左右。

我都認為呢個傳統太過時，但係一層市區樓價可能翻咗4-5倍，大西北丁屋就冇呢支歌仔唱嚕

大家都唔夠地方住都係真既。但你收返丁權都唔會多咗樓住

上面成板已經解釋左丁權唔係你咁諗係特權，人地自己都有錢有地先起到屋嫁。

至於無屋住？！公屋係無乜新落成單位，但私樓/二手樓就大把。不如話自己廢揾唔到錢所以買唔到樓啦關原居民撚事，你怪都怪自己失敗/政府唔起多d公屋俾你班廢人住。

有丁有地可以起3層700呎既樓 仲要等三年就唔洗補地價賣市值樓價 咁唔係特權 係嘜野？
即係有第一桶金 就可以賺幾百萬

咪講撚左免補地價農地建屋
點撚樣唔係特權呀屌你老母
我無話過原居民一蚊都唔洗付出就會有樓有地
但事實上普通人要係農地起樓就要補地價囉，仲要一攪就攪幾年
你同我講唔係特權？屌你老母啦

撐果班講黎講去都係話，原居民都要付出架，都要有地先有得起樓
鬼唔知咩，問題係佢地付出嘅確實係比一般人少呀麻
樓上仲有個傻鳩丁權都唔知係乜就挑我機叫我溫書，笑撚死

咁其實係咪應該爭取普通人都可以係私人農地免補地價起樓呢？ 原居民係首先俾人剝削完，再俾返丁權佢。

我都承認係特權，但係可能你喺鄉下條村都一樣有同等權利，點解因為香港樓價貴需要剝奪原本喺度住嘅人嘅權利？

冇新界你班大陸仔都冇位落嚟啦

因為呢個措施已經過時囉，仲有咩必要保留
如果全世界都可以農地起樓免補地價，四大地產商市值即刻升1000倍，你知唔知佢地hold住幾多農地

正如好多人都覺得呢個係特權，但你試下當呢個係一個基本權利，全香港人都應該擁有。
咁你係會爭取同等權益，定係叫政府剝削有特權嗰班人？

屌你老母臭化啦
你有權點解廣大香港人冇權 ？

原居民都要搞十年
發展商就可能快d，
你呢d廢人人講你又講，知d唔知d

唔夠人有錢買唔到私樓無問題嫁，咪住公屋囉。
你班廢人怪就怪政府唔起多d公屋而唔係怪原居民囉

屌你老母
著數拎曬就靜啦

一句到尾，免補地價唔係特權係咩？

正常買地起再去地政申請審批都真係要357年。你細村個d原居民要申請公家地起真係搞足20年都唔出奇。多地個d鄉譬如錦田姓鄧個班可能會快少少既。

擺到明洗白啦。大佬，個鄉議局圍住政府做票源分豬肉，村長選舉又分原居民，非原居民非原個個就癈ge。再講起樓，拿3百萬起完有2100尺住唔係優惠呀？起完免補地價過千萬賣出去唔係優惠？你話原住民係中國人衣d係祖業傳統？咁中國鬥地主你唔返去比人鬥？唔係英國佬係香港你地渣都冇啦。

至於鄉黑，其實圍村佬一直好多都係黑，講錢講利益，只係721之前大部分人未領教過姐。唔通鄉議局出黎講民主？

係優惠呀，但你地d新移民葡萄都冇用。有遠見既一早起定幾座係度收緊租，收返丁權都對佢冇影響。正如樓上巴打話齋，鬼叫你呀爺係深圳河以北出世，但又要死落黎香港定居。

至於鄉黑，我係十分十分認同圍村人好多黑底同冇文化，屌死晒佢班仆街全家就啱但係原居民同黑警唔同，黑警係自己考入去，原居民係冇得決定自己出世係咪原居民

1898年英國人係派丈量員去新界為原居民嘅私人土地量地，而丁屋政策（唔係法例）1972年先有，唔存在你講嘅英國人搶完你嘅地然後賠返建屋權俾你。

有丁權仲唔夠？想點

兩者有乜邏輯關聯？試解釋說明之？

起樓補嘅地價，同市價嘅差額要回水

唔係葡萄ge問題，係講緊衣家。衣個優惠只係政府勾結鄉事派ge手段。我睇唔到政府繼續比公家地繼續比地佢起同免地價同放鬆聲明ge需要。

原居民同黑警問題係一樣，我睇唔到分別。警察係考入去，但黑唔黑係自己選擇，個3萬警察冇人願意企係人民個面所以唔係警察係黑警。你生出黎係原居民，一樣有選擇黑唔黑，肯唔肯為人民企出黎。你選擇同流合污，或者知情唔出聲都係自己選擇做鄉黑

阿爺都俾你辣埋，你喺引戰方面有一手，我估你係有心嘅

講咗v zone地用得九九十十。要起既都要自己洗幾百萬買地去起。

個分別就係黑警你可以辭職，選擇唔同流合污。
但原居民要點樣摒棄自己嘅身分？

好在香港原居民唔似得紐西蘭毛利人，一眼就望得出。如果唔係比人批鬥得仲犀利

你全族不得好死

你自己偷換概念將身份等同於黑白........唔該唔好偷換，原居民都可以走出黎為公義，同身份冇關係。正如警察可以選擇唔聽命令開鎗，衣個係你ge選擇與身份無關。正如黃絲都唔一定係好人

咁你都認同原居民唔係全部都鄉黑啦？
咁okay啦，我都係想帶出呢個point。
樓上大把人一見到原居民三隻字已經屌咗先

如果唔係白人侵略既話澳洲依家都係沙漠，原住民一樣係你口中冇貢獻。
唔係西班牙人侵略古巴，依家佢哋啲黑人都應該仲係種緊sugarcane。

全世界都係咁架啦，唔滿意咪返大陸囉

樓上攞BNO同丁權比是咪on9
BNO係要自己/父母同你申請左你先有 嚴格嚟講唔係與生俱來
但只要你係原居民嘅男丁就與生俱來有丁權
你有丁權但用唔到係你自己嘅問題 唔好講到自己係苦主

btw 而家係有好多人對原居民有誤解 但呢個問題同你話好多人對警察有誤解一樣 歸根究底都係原居民(警察)做衰嘢嘅印象太深
就算而家有個原居民(警察)話自己唔喺鄉黑(黑警)都唔會有人信

原居民自己做成，唔黑個d唔行出黎咪等於接受羅。同d人話有白警一樣，你唔企出黎咪姐係接受羅。你咁介意做叫鄉黑做咩？你覺得唔係咁，咪叫原居民企出黎，唔好拿政府利益，篤黑個班ge灰羅。你與其係話人有偏見，不如叫佢地變。

樓上已經講咗，好多原居民既選區都推咗d黃色素人上位。灰就大把人有篤啦，淨係講721個班都大把原居民睇唔過眼篤灰。

講鄉黑你咪又係講元朗個班
沙田大圍大埔大撚把原居民啦，
佢地有無打鳩你地呀
係度一碌鳩打一船人

咁點解大家都係土生土長香港人，你就有權申請BNO而我就點努力都唔會申請到？ BNO開放移民係唔係特權？

你移咗民都係世世代代英國人，只係睇你去唔去行使呢個權利。

BNO移民權同丁權一樣，係英國政府將你本來有嘅權利拖咗幾十年先比返你。咁點解BNO應該有而丁權要消失？

如果俾你呢d極端憤青上位，香港只會更加仆街。
連坐法，唔撚聽人講道理，通通有齊
好彩你只係廢人一個姐

莫講話西貢馬鞍山既村
就算係元朗，都好多村係無咁多地分，有丁無地唔係罕見
不過出最多鄉黑既廈村就大把地，所以果條村啲人係不嬲有錢啲

你地都幾好笑嫁喎，係到討論一係就偷換概念一係就人身攻擊。上面都睇到我認同唔係全部原居民係鄉黑啦，問題係冇人行出黎用行動改變大部分人對佢地理解喎。我就睇唔到點唔講道理啦，改變人地對你ge睇法唔係用口人身攻擊，而係身體力行改變我就睇唔到有咩錯啦。你地繼續返去維持本身利益咪得，係到出post做咩姐

你想用咩行動
你想光復香港既話，有無出黎攞支旗大大隻字揮動先
你自己都怕死唔敢做，憑咩要人跟你個套主動行出黎俾人打，隨時無端端俾人入屋破壞。
諗野諗得咁簡單

我朋友賣咗7萬
仲唔係大晒？

事實你就係覺得自己應該有特權

咁你朋友咪發達？咁佢上唔上到公屋啊？

唔好講咩土生土長你有我冇 BNO係僅限97前出世嘅人先有 冇得永續 丁權就只要係原居民男丁就得

BNO一切嘅權利都係英國比你 仆街D講呢個真係英國內政 除非你係英國國民 如果唔係你就冇資格話要取消定保留

丁權係香港政府比原居民 雖然係歷史問題 但去到今日我睇唔到有咩原因仲要保留呢樣嘢
而家個重點唔係點解要取消 而係點解要保留
再扯遠D講 點解淨係比原居民嘅男丁 佢哋對香港貢獻咗D乜所以有呢個權利

7萬蚊啱啱夠錢買隻入門潛水勞，Daytona 都買唔到
或者買部10年前牛肺bmw都得既

本身全家住緊丁屋

咁個丁權唔賣又起唔到樓

我都係原居民
基本上大部分原居民都係窮L
新西同大埔個班比較有錢
係因為有個別人鄉黑士同中共勾結(例如何已完個D鄉黑,大家心照)
見到有人話丁權幾十萬....
我都想比個丁佢同我賣幾十萬返黎
賺個差額都爽
另外仲有好多人都無地
起一楝丁屋又要幾百萬
仲貴過首期
仲要起返起自己條村度
有好多村連車路都無....要行山入.........
做原居民真係咁好?!
我自問成世人咁耐都係認命地靠自己雙手打拼
同老豆一樣成世人捱騾仔咋.......
有錢人,不論係市區人或原居民都有
不要太天真
世事不是你想像中耶麼完美........
同埋.....其實好多新一代原居民都係本土派既黃絲........
好L憎個D鄉黑同勾結,撐中共既廢老......

見到有人話原居民貢獻左D乜.....
當初丁權呢樣野係英國佬換返黎嫁........
以前新界好多土地都係「私人土地」
同宜家既租借土地唔同
仲有大家行緊既郊野公園同行山徑
好多本身都係村界私人範圍
上一代原居民同政府講數
無償比晒所有松林土地出黎比政府
大幅減少村界
換來就係只保留丁權制度
因為當時老人家一輩覺得有權起屋娶老婆
係無得再退讓既基本權利
如果政府比返晒所有郊野公園舊有私人土地出黎
其實可以放棄丁權
反正我無咩損失

一路都唔明點解地係私人既，唔通盤古初開嗰陣你祖先同盤古買左？

唔係私人唔通係所有人共有？
原來連燈仔咁鐘意共產主義嫁

駛咩講到盤古，耕種可以種野，農作物可以賺錢。
土地自然就有價值，古代都有地契，一樣要納稅啦。

屌你老母 ,D地你架? 你講呀? 全部都係我偉大既祖國架
話收你就收你啦 洗同你講數?
遲早一鋪收晒你地皮

你講隻馬？

冇起樓你就唔撚狗呀？ 你狗嚟㗎咋

喜迎共產主義

祖國大把人收賠贘做緊土豪啦
地價會考慮買將來發展用途，一人賠返兩三千萬，到時真係唔撚駛做

你講野冇point喎大佬 你想表達咩

地貴 你有特權獲土地利益 普通市民冇 敵意好撚正常啦 你估你原居民真係皇帝子孫咩 一句原居民就有特權咁

同埋讀好啲中文啦 成日抽一句出黎是撚但解讀 又是但講句同大陸仔有咩分別 完全唔知你講乜鳩 猿居民真係猿居民 個腦都退化埋

你條撚樣真係好文塞 唔係著數幾多既問題 係有同冇特權既問題呀仆街牛屎佬

土地價值上升只係令件事升溫既其中一個因素呀 唔撚係想帶出既主旨呀 明唔撚明呀？

個重點係你有特權人地冇呀仆街！

丁權自古以來唔係特權，係剝削
假設我有1500呎地，點解起得個700呎咁小
我有錢起700呎以上竟然唔撚比反而要我偷雞起雙連屋咁核突

但四叔個d有錢佬有塊地就起幾大都得

其實你講呢個方案冇問題嫁 好正面嫁
屌左成晚其實我地只係屌有特權同冇特權
你肯承認係特權咪得
屌黎屌去 睇唔過眼既純粹係你地不斷搵借口去唔承認係特權姐
又講起樓要錢 又爭唔到地 又乜又物 偏離晒重點
記住 真係唔需要講咁多廢話住先 認係特權 我地條氣會順好多

我一早承認咗係特權啦盲亨！

點呀？依家條氣係咪好順？

Btw唔係個個人都咁諗架，大把人恨不得你地d丁屋全部鏟平晒佢起樓

依個我本身都唔知，果位巴打仲認真過我，咪search左比你睇1905年前，新界土地擁有者係永業權

係當時港英政府將啲地改為租借喎，原居民係比人禁住搶，唔明白點解仲要屌我地呢？

大陸香港收地都係賠好多錢 隨便收

其實還返所有土地業權俾原居民，但係收返丁權。

我諗呢個方案d牛屎佬仲開心

只係唔想見到原居民三個字就好似原罪咁

好多後生原居民都係黃係理性，只係元朗果班特別黑

政府既利益從來都係比地產商

而樓價高地價高加上龍床盤出現令到唔少村屋升值，令原居民/丁權係依10/20年得益左好多我都認同

但政府政策失敗，城市無規劃，日日放150人入黎搶資源，利益輸送比地產商，樓價完全失控，我覺得條數唔可以入晒落原居民到

事實上跟本就唔關原居民事
成班傻仔俾政府spin都唔知

原居民若果有地駛撚左度右度，200呎都照起咩。

其實清國政府真係有同條村立界？

我係離島原居民
全條村都好窮
電話又收唔到，又冇車又冇鋪頭
得個丁權都唔知有乜用
完全唔值錢
如果新界嗰啲就有用

我上網search，應該係港英政府幫每條村畫界

一九七二年，英政府逐漸徵收新界土地發展新市鎮，民政署長黎敦義（Denis Bray）推行「新界小型屋宇政策」的臨時措施，俗稱「丁屋政策」，限定村界，只准男姓村民在圍村範圍方圓一百米之內，畫地興建丁屋，變相強制聚眾而居，維持農耕宗族的傳統習慣，是為丁權之由來。新界原居民男丁世代享有丁權，而無城市人入住公屋居屋的同等權利，以維持差別原則，政策施行到今。

再舉個例，當香港人大部分人都上到公屋，而公屋又好似星加坡既組屋咁千幾尺一間。

而原居民就只可以自己出幾百萬係山旮旯地方起丁屋住唔可以申請公屋，你估你地仲會唔會屌原居民有特權？

事實就係樓價失控，所以令到市區人眼紅丁權。

丁權係可以放棄架

下? 冇睇過鏗鏘集?
你塊地再大可以界開黎申請屋苑式丁屋 只要夠男丁做業主就得

假設你有1500呎地，你可以界開兩塊750呎起兩間最大700呎相連丁屋

如果塊地想係原居民村入面起大屋(或者叫低密度住宅)
想去城規申請由鄉村發展區(V zone)改做低密度住宅 R(C)
一來好難會冇村民反對，二來補地價條數一定襟計。

算把啦你，我係唔會認同你。我見過有原居民屋企有十幾間村屋，幾層果d，由出世到而家都未返個工，成日都去旅行去玩，串9我地呢d 草根階層。
你可以話唔係你，唔係個個都係咁，但事實上係有呢類人存在。

當.....而.....
現實就係原居民套完丁賣咗層樓，就可以申請公屋。

A有丁冇地，B有地冇丁
A出丁B出地起3層，B俾返1層A住，其他2層租出去
圍村內大把人咁做，咁樣計落出地嗰個仲有so

樓主講到咁好易混淆人，唔好唔記得1個丁唔止住到一家人
村屋多數一起就3層

見到班圍邨mk仔就唔開胃，又唔撚駛做剩係識蝦蝦霸霸。

圍村

咩料呀，套完仲點樣申請公屋

其實係外國2000尺屋住人家四口好正常。定係你覺得一家四口住200尺納米樓先正常？

我覺得可以再放限制俾丁屋買賣租賃等等，但係唔好咁痴線合理化香港人既垃圾居住環境啦

根據房屋署現行政策，當局容許曾經興建丁屋的原居民申請成為公屋戶主，條件是：他必須於遞交申請表前出售丁屋，並符合入息資產要求。至於未興建丁屋而先入住公屋的男丁，只要收入不超標，更可以一邊享受公屋，一邊申請興建丁屋。（詳見下表）

房屋署一貫實行「一生一次」房屋福利的政策，任何人不能同時擁有公屋戶籍及居屋業權；任何人一旦將名下居屋出售，除獲恩恤外，不可能再申請公屋。

記者向房署查詢，行使丁權建屋的男丁，是否仍享有入住資助房屋的福利？房屋署答覆稱，公屋申請人只要在填寫公屋申請表當日至獲配公屋期間，並無在港擁有任何物業，便符合申請資格；居屋申請人只需證實，申請前2年沒有物業即可。

係囉，你都講左1500呎係要界開兩塊地做雙連屋，又要加個丁（外人），咁唔係變相剝削咩

掉返轉諗，阿公留左塊地，竟然要分俾外人住，咁唔係折墮咩。
無錢起咪要迫住同外人瓜分祖業
你估人地好想

都係自己村既人，不要分得那麼細

你咁樣講法，全部有錢仔都可以做相同既事，點解淨係講原居民？
何家全部人都可以咁樣串你

佢賣完個丁資產一定超過公屋資格，申請唔到
佢申完公屋之後起屋，都會過公屋資格，一樣可以踢佢走

一粒丁幾十萬，用少少就夠申請啦

成班連登仔投胎投得差
走去屌原居民洩憤
你講得好好，全部有錢仔都係屋企有十幾間舖收租，出世到而家都未返過工，成日都去旅行去玩，申9佢地班草根階層
唔通又行去屌人呀？
班連登仔有病架
人地祖先留落黎俾自己子孫既地都可以屌
唔抵得咪返自己鄉下起屋囉

一國一制就唔會再有丁權呢樣野

同啲死黑警跑出黎話自已係好人一鳩樣

點解要屌人地？
我就喺要屌你！
乜撚叫上世做得好事多？
你食屎啦！屌你老母臭閪！
關你撚事咩上世！

2000年左右，同人講你係原居民，500萬買水地加建間丁屋。人地笑你傻仔，話500萬買層樓3年後（申請加起好）層樓都升一倍，仲住山旮旯？

到近十年樓9價係升到傻L左，丁屋呎價仲係唔洗1萬（而家一層都係5球起）。加上套丁同鄉黑先開始多人屌鳩原居民

人地原居民祖先當年同英國佬開拖開到要招安，而家個個狗衝BNO移民仲眼紅人地有著數

半山果班呢？

問政府申請地果d 好似唔可以就咁賣wo
私人地即係人地私財產，人地點用又關你事

呢樣真

地產商買到鄉村農地咪又係套丁起丁屋，起幾大到得?